成龍：加油年輕人

疫情肆虐，顛覆了過往理所當然的生活模式，令很多人重新思考人生，近日社交平台流傳一條由影星成龍聲音導航、長1分54秒的短片，剪輯了他多年縱橫影圈的片段，淡然地道出感到自己老了，隨着身邊友人逐漸離開令他更是感觸，藉此勉勵年輕人要自強。

童星出身的成龍入行逾半世紀，短片中他透過聲音道出心底話，他說：「人到底甚麼時候會覺得自己老，這幾年每一次收到朋友離開的消息，我都會真切感到自己老了。年輕時希望自己闖出一番名堂，讓香港、亞洲、全世界都認識我。」

他憶述當年拍戲的日子相當忙碌，四海為家，每天跟着兄弟們在片場出生入死，每天經歷拍戲受傷，根本沒有時間去傷感。直到他真的過上了自己想要的生活、獲得外界的認識後，每天則要到處飛來飛去，經常一覺醒來亦不知身在何方，同時間一堆工作又接踵而來，而他只一直做大家心目中的成龍。

叫年輕人加油

成名背後，肩負了不少辛酸和傷感，他直言夜深人靜的時候總會想起一些前輩、兄弟和朋友，他黯然表示：「會想起被別人瞧不起的時候，前輩給過我的鼓勵，想想以前沒錢吃飯的日子、居住破舊房子的日子，想起大家上次輕描淡寫地說了一聲再見，怎會知道那就是永別。」滿帶唏噓的他最後帶出短片的訊息：「還沒長大就老了，加油年輕人！」藉以勉勵大家。

收皮啦，仆哂街就講句加油。

叫你老母去加油啦

正解:成龍鼓勵年輕人參與暴動顛覆國家

民間特首

年輕人：屌你老母成龍

年輕人仆街了，比淫蟲祝福

難聽過粗口

成龍支持港獨

好黃

米屈

加乜撚野油
你知道班後生仔面對緊d乜咩
離撚哂地

已經仆緊街，負負得正

成龍篤尿好黃

學佢個仔

到底甚麼時候會覺得自己老，這幾年每一次收到朋友離開的消息，我都會真切感到自己老了。

唔駛咁感觸，好快到你啲fd收到你離開既消息

漢奸成蟲
中國的會爆炸啊

教好你個仔先啦

香港人，加油

成龍手足

成龍知道自己燈力驚人，終於使出大絕消滅年輕人了

你個女呢

得到成龍支持，我哋會努力

第十災

成龍已犯國安法